%@metapost:amiens1998.mp
%@Titre: Amiens -- 1998
\par\compo{2}{amiens1998}{1}{Dans le repère orthonormal $(O,I,J)$
ci-dessus, on a placé les points $A$, $B$ et $C$ : $A(2;-1)$;
$B(0;3)$; $C(4;3)$.
\par{\em On ne demande pas de refaire la figure}.
\begin{myenumerate}
\item On considère les droites $(OC)$, $(BC)$ et $(AB)$. Leurs
équations figurent dans la liste suivante :
$$y=-2x+3\kern5mm y=2x+3\kern5mm y=3\kern5mm y=\dfrac{3}{4}x\kern5mm
x=3$$
\par Recopier et compléter les phrases suivantes :
\begin{itemize}
\item la droite $(OC)$ a pour équation \dotfill
\item la droite $(BC)$ a pour équation \dotfill
\item la droite $(AB)$ a pour équation \dotfill
\end{itemize}
\item Calculer les coordonnées du vecteur $\vecteur{AC}$.
\item Calculer la longueur $AC$.
\end{myenumerate}
}